

 Chaozz ako jedna z najúspešnejších skupín 90.rokov ,chtiac nechtiac vyprovokovala českú hip-hop undergroudovú scénu aby povstala a začala niečo zo sebou robiť. Podzemný hip-hoperi mali Chaozz v zuboch pre ich obrovský komerčný úspech. PSH sa podarilo vydať famózny Repertoár a Indy z dj WICHOM vydávaju MY3. No na pár lastovičiek z dnešného pohľadu sa za posledných 10 rokov nič veľké s "hiphopem v čechách" nič neudialo. PSH,Orion a spol začali vyhrávať diskotékovú samohrajku. Je preto paradoxom ,že Kato je dnes svetlom v tme v českom undergroude. A zase to vyzerá ,že svoj vlastný tieň prekročí a možno aj viac. Vyzerá to ,že jeho posledný projekt Prago Union si dláždi cestu nielen na hip-hopovej scéne. Po predošlom albume potvrdzuje ,že pasovanie do "poetického básnika" nebolo až tak mimo terča. Prvý album z názvom HDP bolo príjemným prekvapením a osviežením v rámci celej scény a je pre mňa iba záhadou prečo ostalo prakticky bez odozvy zo strany českých hudobných publicistou,ktorý napríklad skupinu WWW a ich poslednú platnu TANEC SEKYR pasovali ako jednu z najlepšich platní za 10 posledných rokov. A použivali pri tom slová ako intelektuálne,inteligentné..Osobne ma tento dadaistický paškvil vôbec neoslovil a už vôbec by som ho nenechal oznamkovať nálepkou hip-hop. Aj napriek k tomu ,že sú legendy. No ,ale späť k Prago Union . Inteligentné známena pre niektorých asi to ,že tomu  ani sväty Tomaš Akvinský nerozumie. Pozostatok postmoderného myslenia,kde bola vždy v pozadí otázka: Waav ,to je super.Čo to prosim Ťa je? ale nespýtam sa nahlas aby som nevyzeral ako blbec..Kato na novej platni ukazuje ,že je velký pozorovateľ neustále meniaceho sa sveta a dokaže svoje vnemi napasovať do básni ,ktoré si zarepuje . Áno ,je to ešte stále hip-hop ,je inteligentný. Dá sa mu rozumieť. Záleží iba na človeku či to tak cíti aj on. Pre mňa osobne taka malá generačná výpoveď. Je to aj o mojich splátkach,o mojom ja a o mojich pocitoch. 
 



 
 To by bolo asi všetko..Kto čakal recenziu,bude asi sklamaný .Nebudem písať aký mam pocit z tej či onej hudby. Majte ho sami..Mám iba jeden pocit ,že treba na túto platňu upozorníť a tak upozorňujem. 
   
 



 
   

